他為一朵紅玫瑰而哭泣

“她的樣子真好看，”他對自己說，說著就穿過小樹林走開了一一“這是不能否認的﹔但是她有情感嗎？我想她恐怕沒有。事實上，她像大多數藝術家一樣，只講究形式，沒有任何誠意。她不會為別人做出犧牲的。她只想著音樂，人人都知道藝術是自私的。不過我不得不承認她的歌聲申也有些美麗的調子。只可惜它們沒有一點意義，也沒有任何實際的好處。”

“快樂起來吧，”夜鶯大聲說，“快樂起來吧，你就要得到你的紅玫瑰了。我要在月光下把它用音樂造成，獻出我胸膛中的鮮血把它染紅。我要求你報答我的只有一件事，就是你要做一個真正的戀人，因為盡管哲學很聰明，然而愛情比她更聰明，盡管權力很偉大，可是愛情比他更偉大。火焰映紅了愛情的翅膀，使他的身軀像火焰一樣火紅。他的嘴唇像蜜一樣甜﹔他的氣息跟乳香一樣芬芳。”